[ 光 時 ] : 黃色 VS 經濟圈

問題核心: 我地想建立黃色經濟圈, 黃色重要D定係經濟重要D
政治理念 VS 經濟理念, 理想 VS 現實, 手足 VS 金錢

入得呢個post, 我相信大家都會揀前者
最好既狀態, 當然係 "我要晒" "why not both!"

光時最需要咩? 問錯問題
其實應該問, 光時既目的係咩!?
唔係為賺錢, 唔係為市場, 唔係為經濟, 更加唔係為左連登, 或者消費者
一: 係為左手足 支援手足 保護手足 (重中之重, 比二更重要)
二: 講俾市場聽, 政治理念係重要過金錢

答: 光時最需要咩?!
係時間, 我相信歷史上既經濟學, 冇一個model係支持緊光時既理念
代表光時係同香港人創造緊歷史!!
所以貴係正常, 俾市場排擠係正常, 入唔到貨係正常, 送貨慢係正常
但光時都冇放棄我地, 我地點會放棄光時
(講真, 手足都冇放棄香港, 手足唔同我地割席, 已經係我地既福氣)

我會繼續堅持 每月入貨, 用錢買時間, 用時間買空間, 俾光時慢慢成長

利申: 每月入貨, 即課兩千

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

但入面又賣卡樂B ，都唔知想點

就算係黃色經濟圈
都有所謂既淘弱留強
消費者會自己選擇
的確光時係黃到發金
但本質始終係一盤生意
就好似NGO咁 其中一個大原則係收支平衡
消費者冇可能無條件一直泵水捐贈
不過我認同佢地需要資金去發展同轉型

單單為左手足的話, 社企已經係呢類model
社企首要條件都係要賺錢, 要靠捐款已經第二樣野黎

光時目前係接近收捐款再俾錢手足食飯, 中間既過程好唔乎合經濟效益, 行政成本好高
即係你而家課2000落去, 但大部分都唔係落手足袋, 與理念相違
有一部份去左供應商利潤
有一部份去左租金度
有一部份去左物流度

如果你既目的係用2000支持手足, 倒不如直接捐2000俾手足資助佢地生活
而家光時最大的問題係, 人力成本遠高於經濟效益, 直d講就係白做之餘仲要蝕錢

總括黎講都要光時拎個可持續既model出黎話俾大家知佢想點營運, 否則只係虛耗緊課俾佢地既錢

重中之重

黃色經濟圈係缺乏供應商而唔係中間環節，單靠捐款同義工嘅運作模式根本就係唔建康，而且因為光時嘅定位令好多供應商唔願意提供貨物甚至難以租車，呢個時候係唔係應該諗點去轉型而唔係繼續靠義工同捐款吊命呢？
我覺得手足有經濟困難想搵工大可以去黃色餐廳見工，以今日黃店嘅生意額我相信人工應該都唔錯，甚至將來黃店有能力變成連鎖餐廳有經濟能力更可以直接引入其他國家漁農產品減少對中國嘅依賴。
黃色經濟圈目的係支持同路人同擺脫對中國嘅依賴，我希望大家唔好再糾纏失敗嘅項目浪費金錢同時間，只要黃色餐廳搞得起就可以一齊團購外國貨到時候光時就可以轉型成為物流公司。

請手足同發展持續經濟冇衝突
上面講得岩 如果我要比錢去支持光時
點解唔選擇直接捐比手足? 效益仲大
結論就係個位出自個model有bug
依家睇有冇識做生意ge人幫幫手搞一搞個model
令到成件事run順返

捐錢畀光時，佢用嚟請手足，手足咪一樣受惠。
而受惠過程中可以製造經濟鏈令更多黃圈受惠，
梗係比直接捐畀手足好。

重點係在於件事持唔持續到
持續唔到講咩都冇用
另外就係點confirm佢過程中一樣係黃圈都有賺到
唔要求100%都係黃圈
但有卡樂b賣呢d位要改改

係咪應該叫光時負責人

搵搵王維基 比下意見 應該點平衡政治同收益?

重點係有能力果班，全部義工黎
員工真係暫時無能力、無經驗搞好光時
變相根本好難做到

佢哋要搵到佢哋嘅營運模式
可以直頭好似捐錢咁樣養住佢哋
為咗黃色經濟圈可能係願意比多啲錢嘅
或者忍受服務冇咁好
但係咁樣嘅情況之下，營運者都有責任去諗一個可以生存落去嘅方法

唔可以直頭好似捐錢咁樣養住佢哋

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

推